**美鯰科**，學名*Callichthyidae*，是[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[鯰形目的其中一科](../Page/鯰形目.md "wikilink")。觀賞魚市場常見的[鼠魚分佈於本科兵鯰亞科下盾皮鮠屬](../Page/鼠魚.md "wikilink")(擬兵鯰屬)(*Aspidoras*)、兵鯰屬(*Corydoras*)、硬唇美鯰屬(*Scleromystax*)，弓背鯰屬(*Brochis*)已正式併入兵鯰屬中，尤其以兵鯰屬居多。

## 分類

**美鯰科**下分9個屬，如下：

## 美鯰亞科(Callichthyinae)

### 美鯰屬(*Callichthys*)

  - [美鯰](../Page/美鯰.md "wikilink")(*Callichthys callichthys*)
  - [法氏美鯰](../Page/法氏美鯰.md "wikilink")(*Callichthys fabricioi*)
  - [哥倫比亞美鯰](../Page/哥倫比亞美鯰.md "wikilink")(*Callichthys oibaensis*)
  - [鋸唇美鯰](../Page/鋸唇美鯰.md "wikilink")(*Callichthys serralabium*)

### 雙線美鯰屬(*Dianema*)

  - [長鬚雙線美鯰](../Page/長鬚雙線美鯰.md "wikilink")(*Dianema longibarbis*)
  - [帶尾雙線美鯰](../Page/帶尾雙線美鯰.md "wikilink")(*Dianema urostriatum*)

### 護胸鯰屬(*Hoplosternum*)

  - [濱岸護胸鯰](../Page/濱岸護胸鯰.md "wikilink")(*Hoplosternum littorale*)
  - [馬格達護胸鯰](../Page/馬格達護胸鯰.md "wikilink")(*Hoplosternum magdalenae*)
  - [小斑護胸鯰](../Page/小斑護胸鯰.md "wikilink")(*Hoplosternum punctatum*)

### 細甲美鯰屬(*Lepthoplosternum*)

  - [祕魯細甲美鯰](../Page/祕魯細甲美鯰.md "wikilink")(*Lepthoplosternum
    altamazonicum*)
  - [貝氏細甲美鯰](../Page/貝氏細甲美鯰.md "wikilink")(*Lepthoplosternum beni*)
  - [大胸細甲美鯰](../Page/大胸細甲美鯰.md "wikilink")(*Lepthoplosternum pectorale*)
  - [星細甲美鯰](../Page/星細甲美鯰.md "wikilink")(*Lepthoplosternum stellatum*)
  - [托迪細甲美鯰](../Page/托迪細甲美鯰.md "wikilink")(*Lepthoplosternum tordilho*)
  - [短唇細甲美鯰](../Page/短唇細甲美鯰.md "wikilink")(*Lepthoplosternum ucamara*)

### 大美鯰屬(*Megalechis*)

  - [鏽色大美鯰](../Page/鏽色大美鯰.md "wikilink")(*Megalechis picta*)
  - [隆胸大美鯰](../Page/隆胸大美鯰.md "wikilink")(*Megalechis
    thoracata*)：又稱護胸鯰、野大美鯰。

## 兵鯰亞科(Corydoradinae)

### 盾皮鮠（擬兵鯰）屬(*Aspidoras*)

  - [巴西盾皮鮠](../Page/巴西盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras albater*)
  - [貝倫盾皮鮠](../Page/貝倫盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras belenos*)
  - [深棕盾皮鮠](../Page/深棕盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras brunneus*)
  - [卡氏盾皮鮠](../Page/卡氏盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras carvalhoi*)
  - [德氏盾皮鮠](../Page/德氏盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras depinnai*)
  - [寬頭盾皮鮠](../Page/寬頭盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras eurycephalus*)
  - [棕點盾皮鮠](../Page/棕點盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras fuscoguttatus*)
  - [萊氏盾皮鮠](../Page/萊氏盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras lakoi*)
  - [斑駁盾皮鮠](../Page/斑駁盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras maculosus*)
  - [瑪麗盾皮鮠](../Page/瑪麗盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras marianae*)
  - [梅氏盾皮鮠](../Page/梅氏盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras menezesi*)
  - [南美盾皮鮠](../Page/南美盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras microgalaeus*)
  - [少輻盾皮鮠](../Page/少輻盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras pauciradiatus*)
  - [雜色盾皮鮠](../Page/雜色盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras poecilus*)
  - [砂盾皮鮠](../Page/砂盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras psammatides*)
  - [雷氏盾皮鮠](../Page/雷氏盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras raimundi*)
  - [盾皮鮠](../Page/盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras rochai*)
  - [污斑盾皮鮠](../Page/污斑盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras spilotus*)
  - [雜食盾皮鮠](../Page/雜食盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras taurus*)
  - [喜鬥盾皮鮠](../Page/喜鬥盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras velites*)
  - [條紋盾皮鮠](../Page/條紋盾皮鮠.md "wikilink")(*Aspidoras virgulatus*)

### 兵鯰屬(*Corydoras*)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/阿克倫兵鯰.md" title="wikilink">阿克倫兵鯰</a>(<em>Corydoras acrensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/黑頂兵鯰.md" title="wikilink">黑頂兵鯰</a>(<em>Corydoras acutus</em>)</li>
<li><a href="../Page/阿道夫兵鯰.md" title="wikilink">阿道夫兵鯰</a>(<em>Corydoras adolfoi</em>)</li>
<li><a href="../Page/側斑兵鯰.md" title="wikilink">側斑兵鯰</a>(<em>Corydoras aeneus</em>)</li>
<li><a href="../Page/阿氏兵鯰.md" title="wikilink">阿氏兵鯰</a>(<em>Corydoras agassizii</em>)</li>
<li><a href="../Page/白條兵鯰.md" title="wikilink">白條兵鯰</a>(<em>Corydoras albolineatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/阿曼達兵鯰.md" title="wikilink">阿曼達兵鯰</a>(<em>Corydoras amandajanea</em>)</li>
<li><a href="../Page/阿馬帕兵鯰.md" title="wikilink">阿馬帕兵鯰</a>(<em>Corydoras amapaensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/安比兵鯰.md" title="wikilink">安比兵鯰</a>(<em>Corydoras ambiacus</em>)</li>
<li><a href="../Page/雙棲兵鯰.md" title="wikilink">雙棲兵鯰</a>(<em>Corydoras amphibelus</em>)</li>
<li><a href="../Page/阿普路兵鯰.md" title="wikilink">阿普路兵鯰</a>(<em>Corydoras approuaguensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/阿拉瓜亞河兵鯰.md" title="wikilink">阿拉瓜亞河兵鯰</a>(<em>Corydoras araguaiaensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/縱帶兵鯰.md" title="wikilink">縱帶兵鯰</a>(<em>Corydoras arcuatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/巴拉圭兵鯰.md" title="wikilink">巴拉圭兵鯰</a>(<em>Corydoras areio</em>)</li>
<li><a href="../Page/盔兵鯰.md" title="wikilink">盔兵鯰</a>(<em>Corydoras armatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/神兵鯰.md" title="wikilink">神兵鯰</a>(<em>Corydoras atropersonatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/金韁兵鯰.md" title="wikilink">金韁兵鯰</a>(<em>Corydoras aurofrenatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/亞氏兵鯰.md" title="wikilink">亞氏兵鯰</a>(<em>Corydoras axelrodi</em>)</li>
<li><a href="../Page/巴德氏兵鯰.md" title="wikilink">巴德氏兵鯰</a>(<em>Corydoras baderi</em>)</li>
<li><a href="../Page/雙色兵鯰.md" title="wikilink">雙色兵鯰</a>(<em>Corydoras bicolor</em>)</li>
<li><a href="../Page/雙帶兵鯰.md" title="wikilink">雙帶兵鯰</a>(<em>Corydoras bifasciatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/雙線兵鯰.md" title="wikilink">雙線兵鯰</a>(<em>Corydoras bilineatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/布氏兵鯰.md" title="wikilink">布氏兵鯰</a>(<em>Corydoras blochi</em>)</li>
<li><a href="../Page/貝拉兵鯰.md" title="wikilink">貝拉兵鯰</a>(<em>Corydoras boehlkei</em>)</li>
<li><a href="../Page/博氏兵鯰.md" title="wikilink">博氏兵鯰</a>(<em>Corydoras boesemani</em>)</li>
<li><a href="../Page/邦德氏兵鯰.md" title="wikilink">邦德氏兵鯰</a>(<em>Corydoras bondi</em>)</li>
<li><a href="../Page/布里氏兵鯰.md" title="wikilink">布-{里}-氏兵鯰</a>(<em>Corydoras breei</em>)</li>
<li><a href="../Page/短吻兵鯰.md" title="wikilink">短吻兵鯰</a>(<em>Corydoras brevirostris</em>)</li>
<li><a href="../Page/布里斯基兵鯰.md" title="wikilink">布里斯基兵鯰</a>(<em>Brochis britskii</em>)</li>
<li><a href="../Page/伯奇氏兵鯰.md" title="wikilink">伯奇氏兵鯰</a>(<em>Corydoras burgessi</em>)</li>
<li><a href="../Page/卡拉氏兵鯰.md" title="wikilink">卡拉氏兵鯰</a>(<em>Corydoras carlae</em>)</li>
<li><a href="../Page/尾斑兵鯰.md" title="wikilink">尾斑兵鯰</a>(<em>Corydoras caudimaculatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/鹿兵鯰.md" title="wikilink">鹿兵鯰</a>(<em>Corydoras cervinus</em>)</li>
<li><a href="../Page/科氏兵鯰.md" title="wikilink">科氏兵鯰</a>(<em>Corydoras cochui</em>)</li>
<li><a href="../Page/同色兵鯰.md" title="wikilink">同色兵鯰</a>(<em>Corydoras concolor</em>)</li>
<li><a href="../Page/頭帶兵鯰.md" title="wikilink">頭帶兵鯰</a>(<em>Corydoras condiscipulus</em>)</li>
<li><a href="../Page/科普氏兵鯰.md" title="wikilink">科普氏兵鯰</a>(<em>Corydoras copei</em>)</li>
<li><a href="../Page/科珀納莫河兵鯰.md" title="wikilink">科珀納莫河兵鯰</a>(<em>Corydoras coppenamensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/科連特兵鯰.md" title="wikilink">科連特兵鯰</a>(<em>Corydoras coriatae</em>)</li>
<li><a href="../Page/克氏兵鯰.md" title="wikilink">克氏兵鯰</a>(<em>Corydoras crimmeni</em>)</li>
<li><a href="../Page/黑背鰭兵鯰.md" title="wikilink">黑背鰭兵鯰</a>(<em>Corydoras cruziensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/隱兵鯰.md" title="wikilink">隱兵鯰</a>(<em>Corydoras crypticus</em>)</li>
<li><a href="../Page/戴氏兵鯰.md" title="wikilink">戴氏兵鯰</a>(<em>Corydoras davidsandsi</em>)</li>
<li><a href="../Page/德氏兵鯰.md" title="wikilink">德氏兵鯰</a>(<em>Corydoras delphax</em>)</li>
<li><a href="../Page/雙溪兵鯰.md" title="wikilink">雙溪兵鯰</a>(<em>Corydoras difluviatilis</em>)</li>
<li><a href="../Page/雙生兵鯰.md" title="wikilink">雙生兵鯰</a>(<em>Corydoras diphyes</em>)</li>
<li><a href="../Page/內格羅河兵鯰.md" title="wikilink">內格羅河兵鯰</a>(<em>Corydoras duplicareus</em>)</li>
<li><a href="../Page/俄氏兵鯰.md" title="wikilink">俄氏兵鯰</a>(<em>Corydoras ehrhardti</em>)</li>
<li><a href="../Page/小點兵鯰.md" title="wikilink">小點兵鯰</a>(<em>Corydoras elegans</em>)</li>
<li><a href="../Page/伊麗沙兵鯰.md" title="wikilink">伊麗沙兵鯰</a>(<em>Corydoras ellisae</em>)</li>
<li><a href="../Page/背兵鯰.md" title="wikilink">背兵鯰</a>(<em>Corydoras ephippifer</em>)</li>
<li><a href="../Page/騎士兵鯰.md" title="wikilink">騎士兵鯰</a>(<em>Corydoras eques</em>)</li>
<li><a href="../Page/花尾兵鯰.md" title="wikilink">花尾兵鯰</a>(<em>Corydoras esperanzae</em>)</li>
<li><a href="../Page/伊夫氏兵鯰.md" title="wikilink">伊夫氏兵鯰</a>(<em>Corydoras evelynae</em>)</li>
<li><a href="../Page/棋盤兵鯰.md" title="wikilink">棋盤兵鯰</a>(<em>Corydoras filamentosus</em>)</li>
<li><a href="../Page/黃兵鯰.md" title="wikilink">黃兵鯰</a>(<em>Corydoras flaveolus</em>)</li>
<li><a href="../Page/福勒氏兵鯰.md" title="wikilink">福勒氏兵鯰</a>(<em>Corydoras fowleri</em>)</li>
<li><a href="../Page/加布氏兵鯰.md" title="wikilink">加布氏兵鯰</a>(<em>Corydoras garbei</em>)</li>
<li><a href="../Page/傑弗氏兵鯰.md" title="wikilink">傑弗氏兵鯰</a>(<em>Corydoras geoffroy</em>)</li>
<li><a href="../Page/格里氏兵鯰.md" title="wikilink">格-{里}-氏兵鯰</a>(<em>Corydoras geryi</em>)</li>
<li><a href="../Page/格拉迪氏兵鯰.md" title="wikilink">格拉迪氏兵鯰</a>(<em>Corydoras gladysae</em>)</li>
<li><a href="../Page/戈梅斯兵鯰.md" title="wikilink">戈梅斯兵鯰</a>(<em>Corydoras gomezi</em>)</li>
<li><a href="../Page/戈氏兵鯰.md" title="wikilink">戈氏兵鯰</a>(<em>Corydoras gossei</em>)</li>
<li><a href="../Page/細兵鯰.md" title="wikilink">細兵鯰</a>(<em>Corydoras gracilis</em>)</li>
<li><a href="../Page/灰兵鯰.md" title="wikilink">灰兵鯰</a>(<em>Corydoras griseus</em>)</li>
<li><a href="../Page/格里芬兵鯰.md" title="wikilink">格里芬兵鯰</a>(<em>Corydoras gryphus</em>)</li>
<li><a href="../Page/原棲兵鯰.md" title="wikilink">原棲兵鯰</a>(<em>Corydoras guapore</em>)</li>
<li><a href="../Page/圭亞那兵鯰.md" title="wikilink">圭亞那兵鯰</a>(<em>Corydoras guianensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/哈伯兵鯰.md" title="wikilink">哈伯兵鯰</a>(<em>Corydoras habrosus</em>)</li>
<li><a href="../Page/哈氏兵鯰.md" title="wikilink">哈氏兵鯰</a>(<em>Corydoras haraldschultzi</em>)</li>
<li><a href="../Page/矛斑兵鯰.md" title="wikilink">矛斑兵鯰</a>(<em>Corydoras hastatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/異態兵鯰.md" title="wikilink">異態兵鯰</a>(<em>Corydoras heteromorphus</em>)</li>
<li><a href="../Page/仿兵鯰.md" title="wikilink">仿兵鯰</a>(''Corydoras imitator '')</li>
<li><a href="../Page/巴西兵鯰.md" title="wikilink">巴西兵鯰</a>(<em>Corydoras incolicana</em>)</li>
<li><a href="../Page/艾氏兵鯰.md" title="wikilink">艾氏兵鯰</a>(<em>Corydoras isbrueckeri</em>)</li>
<li><a href="../Page/豹紋兵鯰.md" title="wikilink">豹紋兵鯰</a>(<em>Corydoras julii</em>)</li>
<li><a href="../Page/凱恩兵鯰.md" title="wikilink">凱恩兵鯰</a>(<em>Corydoras kanei</em>)</li>
<li><a href="../Page/萊西達氏兵鯰.md" title="wikilink">萊西達氏兵鯰</a>(<em>Corydoras lacerdai</em>)：<a href="../Page/萊西達氏硬唇美鯰.md" title="wikilink">萊西達氏硬唇美鯰</a></li>
<li><a href="../Page/蘭伯特氏兵鯰.md" title="wikilink">蘭伯特氏兵鯰</a>(<em>Corydoras lamberti</em>)</li>
<li><a href="../Page/側兵鯰.md" title="wikilink">側兵鯰</a>(<em>Corydoras latus</em>)</li>
<li><a href="../Page/豹兵鯰.md" title="wikilink">豹兵鯰</a>(<em>Corydoras leopardus</em>)</li>
<li><a href="../Page/白黑兵鯰.md" title="wikilink">白黑兵鯰</a>(<em>Corydoras leucomelas</em>)</li>
<li><a href="../Page/長翼兵鯰.md" title="wikilink">長翼兵鯰</a>(<em>Corydoras longipinnis</em>)</li>
<li><a href="../Page/祕魯兵鯰.md" title="wikilink">祕魯兵鯰</a>(<em>Corydoras loretoensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/彎帶兵鯰.md" title="wikilink">彎帶兵鯰</a>(<em>Corydoras loxozonus</em>)</li>
<li><a href="../Page/林氏兵鯰.md" title="wikilink">林氏兵鯰</a>(<em>Corydoras lymnades</em>)</li>
<li><a href="../Page/斑駁兵鯰.md" title="wikilink">斑駁兵鯰</a>(<em>Corydoras maculifer</em>)</li>
<li><a href="../Page/玻利維亞兵鯰.md" title="wikilink">玻利維亞兵鯰</a>(<em>Corydoras mamore</em>)</li>
<li><a href="../Page/黑點兵鯰.md" title="wikilink">黑點兵鯰</a>(<em>Corydoras melanistius</em>)</li>
<li><a href="../Page/黑帶兵鯰.md" title="wikilink">黑帶兵鯰</a>(<em>Corydoras melanotaenia</em>)</li>
<li><a href="../Page/梅氏兵鯰.md" title="wikilink">梅氏兵鯰</a>(<em>Corydoras melini</em>)</li>
<li><a href="../Page/印記兵鯰.md" title="wikilink">印記兵鯰</a>(<em>Corydoras metae</em>)</li>
<li><a href="../Page/細棘兵鯰.md" title="wikilink">細棘兵鯰</a>(<em>Corydoras micracanthus</em>)</li>
<li><a href="../Page/大頭兵鯰.md" title="wikilink">大頭兵鯰</a>(<em>Corydoras microcephalus</em>)</li>
<li><a href="../Page/繁點兵鯰.md" title="wikilink">繁點兵鯰</a>(<em>Corydoras multimaculatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/多輻兵鯰.md" title="wikilink">多輻兵鯰</a>(<em>Corydoras multiradiatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/亮斑兵鯰.md" title="wikilink">亮斑兵鯰</a>(<em>Corydoras nanus</em>)</li>
<li><a href="../Page/納波河兵鯰.md" title="wikilink">納波河兵鯰</a>(<em>Corydoras napoensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/痹兵鯰.md" title="wikilink">痹兵鯰</a>(<em>Corydoras narcissus</em>)</li>
<li><a href="../Page/納特兵鯰.md" title="wikilink">納特兵鯰</a>(<em>Corydoras nattereri</em>)</li>
<li><a href="../Page/尼格羅河兵鯰.md" title="wikilink">尼格羅河兵鯰</a>(<em>Corydoras negro</em>)</li>
<li><a href="../Page/奈氏兵鯰.md" title="wikilink">奈氏兵鯰</a>(<em>Corydoras nijsseni</em>)</li>
<li><a href="../Page/諾埃兵鯰.md" title="wikilink">諾埃兵鯰</a>(<em>Corydoras noelkempffi</em>)</li>
<li><a href="../Page/奧亞波河兵鯰.md" title="wikilink">奧亞波河兵鯰</a>(<em>Corydoras oiapoquensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/飾妝兵鯰.md" title="wikilink">飾妝兵鯰</a>(<em>Corydoras ornatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/暗鰭兵鯰.md" title="wikilink">暗鰭兵鯰</a>(<em>Corydoras orphnopterus</em>)</li>
<li><a href="../Page/奧特加兵鯰.md" title="wikilink">奧特加兵鯰</a>(<em>Corydoras ortegai</em>)</li>
<li><a href="../Page/骨項兵鯰.md" title="wikilink">骨項兵鯰</a>(<em>Corydoras osteocarus</em>)</li>
<li><a href="../Page/尾點兵鯰.md" title="wikilink">尾點兵鯰</a>(<em>Corydoras ourastigma</em>)</li>
<li><a href="../Page/尖吻兵鯰.md" title="wikilink">尖吻兵鯰</a>(<em>Corydoras oxyrhynchus</em>)</li>
<li><a href="../Page/雜色兵鯰.md" title="wikilink">雜色兵鯰</a>(<em>Corydoras paleatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/波鰭兵鯰.md" title="wikilink">波鰭兵鯰</a>(<em>Corydoras panda</em>)</li>
<li><a href="../Page/紅頭兵鯰.md" title="wikilink">紅頭兵鯰</a>(<em>Corydoras pantanalensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/巴拉瓜河兵鯰.md" title="wikilink">巴拉瓜河兵鯰</a>(<em>Corydoras paragua</em>)</li>
<li><a href="../Page/藍兵鯰.md" title="wikilink">藍兵鯰</a>(<em>Corydoras parallelus</em>)</li>
<li><a href="../Page/帕斯塔兵鯰.md" title="wikilink">帕斯塔兵鯰</a>(<em>Corydoras pastazensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/少耙兵鯰.md" title="wikilink">少耙兵鯰</a>(<em>Corydoras paucerna</em>)</li>
<li><a href="../Page/皮特拉氏兵鯰.md" title="wikilink">皮特拉氏兵鯰</a>(<em>Corydoras petracinii</em>)</li>
<li><a href="../Page/平氏兵鯰.md" title="wikilink">平氏兵鯰</a>(<em>Corydoras pinheiroi</em>)</li>
<li><a href="../Page/多點兵鯰.md" title="wikilink">多點兵鯰</a>(<em>Corydoras polystictus</em>)</li>
<li><a href="../Page/波塔羅河兵鯰.md" title="wikilink">波塔羅河兵鯰</a>(<em>Corydoras potaroensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/美兵鯰.md" title="wikilink">美兵鯰</a>(<em>Corydoras pulcher</em>)</li>
<li><a href="../Page/點兵鯰.md" title="wikilink">點兵鯰</a>(<em>Corydoras punctatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/小兵鯰.md" title="wikilink">小兵鯰</a>(<em>Corydoras pygmaeus</em>)</li>
<li><a href="../Page/黑軀兵鯰.md" title="wikilink">黑軀兵鯰</a>(<em>Corydoras rabauti</em>)</li>
<li><a href="../Page/網紋兵鯰.md" title="wikilink">網紋兵鯰</a>(<em>Corydoras reticulatus</em>)</li>
</ul>
<p>†<a href="../Page/羅德鼠魚.md" title="wikilink">羅德鼠魚</a>(<em>Corydoras revelatus</em>)</p>
<ul>
<li><a href="../Page/雷諾茲氏兵鯰.md" title="wikilink">雷諾茲氏兵鯰</a>(<em>Corydoras reynoldsi</em>)</li>
<li><a href="../Page/羅賓氏兵鯰.md" title="wikilink">羅賓氏兵鯰</a>(<em>Corydoras robineae</em>)</li>
<li><a href="../Page/壯兵鯰.md" title="wikilink">壯兵鯰</a>(<em>Corydoras robustus</em>)</li>
<li><a href="../Page/桑切斯氏兵鯰.md" title="wikilink">桑切斯氏兵鯰</a>(<em>Corydoras sanchesi</em>)</li>
<li><a href="../Page/薩拉馬卡河兵鯰.md" title="wikilink">薩拉馬卡河兵鯰</a>(<em>Corydoras saramaccensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/沙拉雷兵鯰.md" title="wikilink">沙拉雷兵鯰</a>(<em>Corydoras sarareensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/施瓦茨氏兵鯰.md" title="wikilink">施瓦茨氏兵鯰</a>(<em>Corydoras schwartzi</em>)</li>
<li><a href="../Page/半鋒兵鯰.md" title="wikilink">半鋒兵鯰</a>(<em>Corydoras semiaquilus</em>)</li>
<li><a href="../Page/北方兵鯰.md" title="wikilink">北方兵鯰</a>(<em>Corydoras septentrionalis</em>)</li>
<li><a href="../Page/鋸兵鯰.md" title="wikilink">鋸兵鯰</a>(<em>Corydoras serratus</em>)</li>
<li><a href="../Page/索茲氏兵鯰.md" title="wikilink">索茲氏兵鯰</a>(<em>Corydoras seussi</em>)</li>
<li><a href="../Page/似兵鯰.md" title="wikilink">似兵鯰</a>(<em>Corydoras similis</em>)</li>
<li><a href="../Page/倣兵鯰.md" title="wikilink">倣兵鯰</a>(<em>Corydoras simulatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/賽氏兵鯰.md" title="wikilink">賽氏兵鯰</a>(<em>Corydoras sipaliwini</em>)</li>
<li><a href="../Page/侶兵鯰.md" title="wikilink">侶兵鯰</a>(<em>Corydoras sodalis</em>)</li>
<li><a href="../Page/醜兵鯰.md" title="wikilink">醜兵鯰</a>(<em>Corydoras solox</em>)</li>
<li><a href="../Page/醒目兵鯰.md" title="wikilink">醒目兵鯰</a>(<em>Corydoras spectabilis</em>)</li>
<li><a href="../Page/大眼兵鯰.md" title="wikilink">大眼兵鯰</a>(<em>Corydoras spilurus</em>)</li>
<li><a href="../Page/閃光兵鯰.md" title="wikilink">閃光兵鯰</a>(<em>Brochis splendens</em>)</li>
<li><a href="../Page/斯氏兵鯰.md" title="wikilink">斯氏兵鯰</a>(<em>Corydoras steindachneri</em>)</li>
<li><a href="../Page/窄頭兵鯰.md" title="wikilink">窄頭兵鯰</a>(<em>Corydoras stenocephalus</em>)</li>
<li><a href="../Page/斯特巴氏兵鯰.md" title="wikilink">斯特巴氏兵鯰</a>(<em>Corydoras sterbai</em>)</li>
<li><a href="../Page/蘇里南兵鯰.md" title="wikilink">蘇里南兵鯰</a>(<em>Corydoras surinamensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/西克里氏兵鯰.md" title="wikilink">西克-{里}-氏兵鯰</a>(<em>Corydoras sychri</em>)</li>
<li><a href="../Page/崔氏兵鯰.md" title="wikilink">崔氏兵鯰</a>(<em>Corydoras treitlii</em>)</li>
<li><a href="../Page/三線兵鯰.md" title="wikilink">三線兵鯰</a>(<em>Corydoras trilineatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/胸斑兵鯰.md" title="wikilink">胸斑兵鯰</a>(<em>Corydoras tukano</em>)</li>
<li><a href="../Page/波紋兵鯰.md" title="wikilink">波紋兵鯰</a>(<em>Corydoras undulatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/高身兵鯰.md" title="wikilink">高身兵鯰</a>(<em>Corydoars urucu</em>)</li>
<li><a href="../Page/弗吉尼亞氏兵鯰.md" title="wikilink">弗吉尼亞氏兵鯰</a>(<em>Corydoras virginiae</em>)</li>
<li><a href="../Page/飾紋兵鯰.md" title="wikilink">飾紋兵鯰</a>(<em>Corydoras vittatus</em>)</li>
<li><a href="../Page/韋氏兵鯰.md" title="wikilink">韋氏兵鯰</a>(<em>Corydoras weitzmani</em>)</li>
<li><a href="../Page/興岡兵鯰.md" title="wikilink">興岡兵鯰</a>(<em>Corydoras xinguensis</em>)</li>
<li><a href="../Page/南美兵鯰.md" title="wikilink">南美兵鯰</a>(<em>Corydoras zygatus</em>)</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 硬唇美鯰屬(*Scleromystax*)

  - [鬚硬唇美鯰](../Page/鬚硬唇美鯰.md "wikilink")(*Scleromystax barbatus*)
  - *Scleromystax kronei*
  - [大鰭硬唇美鯰](../Page/大鰭硬唇美鯰.md "wikilink")(*Scleromystax macropterus*)
  - [鋸背硬唇美鯰](../Page/鋸背硬唇美鯰.md "wikilink")(*Scleromystax prionotos*)
  - *Scleromystax reisi*
  - [巴西硬唇美鯰](../Page/巴西硬唇美鯰.md "wikilink")(*Scleromystax salmacis*)

[\*](../Category/美鯰科.md "wikilink")